過左廿五歲仍然被迫同屋企人住揮手區

唔明點解係被迫 應該係得想同唔想 25歲仲有人迫到你？

無得選擇先叫被迫 你有返工就有能力搬

好似習慣左。又好似無能力搬

On799

冇錢就唔好叫逼啦 搵錢仲掛住開po

邊個迫你
無錢搬出去喳

有能力 但係咪要咁辛苦
搬出去差幾倍既支出

成日同屋企人住攪到自己形象都低落D好似仲係成個細路仲要日日俾人話

有能力有女我都搬

寄人籬下鬧交個陣d說話幾難聽有邊個會明

我29仲同屋企住
係香港好撚正常啦

人地供你讀書講到自己幾撚咁偉大，唔講仲以為全香港個個都係一出生自己就供到自己讀書

我好撚想搬出去住不過冇能力冇辦法

四十歲先講

冇被迫 係真係自己廢 香港租咁貴

諗支出增加就即係無能力搬。。。

你應該問有幾多人過左25歲已經自己搬左出去住
25歲靠自己有能力上到樓？
定出去交租幫人供樓？

除非你話同屋企人關係好撚不和 咁就另計啦

出去住儲唔到錢
一年去少幾個旅行
喺屋企住唔洗交家用有飯開
仲有唔買樓?

又未結婚
又唔係同屋企人關係唔好
仲乜要搬出去住先

唔好忘記成家立室之前
屋企人都係一頭家黎
老豆老母都要照顧
唔係結左婚有自己小朋友先叫有頭家

如果你老豆老母藍既當我冇講過
搬啦

識人真係唔諗住搬
因為住屋企可以做少好多野
煮飯洗衫家務果d俾晒屋企人做

40歲都同屋企人一齊住

啱連叫朋友上黎玩都唔敢

明明自己廢但比咁多藉口

無資格反擊 寄人籬下

問題老母獅子開大口收我6K家用

唔想幫人供樓啊

咪就係

租又唔使交，轉個頭叫埋屋企人出首期

6K有幾大

利申比3K

In the content of Hong Kong, on9 先會出去租樓或者買樓

40碎都冇閪你屌

咁趕撚住搬 屋企人對你好差？

你買到樓？

好辛苦 想做乜都被阻止
仲當你細路咁管

搬囉 咁撚大個人

無自己房 近年又嘈多左交 會想搬

一撚樣，有時同fd飲酒夜返，我老母同我講我未返黎佢訓唔著

我老母都係 話等到我番嚟佢先訓

邊個逼你? 你可以離家出走

自己一個租樓又 on99 咁

我都被迫一齊住，但洗衫同每餐都自己攪掂屋企人連自己d 衫都唔識洗，煮飯難食到狗也不屌

同屋企住一定會
除非你屋企唔理你

無錢呀租金咁貴 又申請唔到公屋

點解係被迫呢？
有自己房 洗衫食飯掃地洗碗全部唔洗自己黎
個個月儲8000-10000幾（人工都係萬幾）

唔可以係廳，廁所同廚房扑野

出去租屋洗費唔只6k la Ching....咁諗會舒服啲

6K㗎算少
我仲讀緊大學返pt賺少少錢我老母都叫我比一半佢

屋企人會去旅行㗎嘛 佢哋出咗去咪叫佢上嚟囉
日日都係廳扑嘢咩

隔日

巴打你都幾神奇 地下硬掘掘隔日玩一次真係要骨格精奇
係張床都好有問題咩 定係有咩陰影

點迫
你走左唔零用錢你？

fg廢青 未到連登入息中位數
已經知道成世都要同屋企人住

做咩要搬出去咁傻仔， 屋企好食好過住又有人幫手做家務

係屋企住慳好多錢

咁係你廢
唔好覺得係正常

出去住就係勁呀？

廢就廢
寄人籬下就寄人籬下
你唔服但又走唔到
就摺埋收皮做好自己啦
講到自己好撚慘咁把撚咩廢人

講到做幾年嘢就有能力搬出去住咁

30歲😞

識個同事30未又係同緊屋企人住

香港地 根本呢個可悲既事實好正常

一家六口
訓左20年tatami

係

我都諗過出去租地方住
但又怕做租租就租足一世，
雖然唔係話好有興趣係香港買樓
有無巴打都煩緊呢樣

情趣嘅嘢

移民囉

獨立

有幾閒呀？大把人三十歲都未買樓啦？
你諗野都幾幼稚

你咁撚叻不如答下你一出世俾人養大咁多年點對應丫，你係咪天生天養呀？

咁只係你冇料啫
唔係迫喎

無得選擇先叫被迫 Ｘ
唔俾你選擇先叫被迫 Ｏ

yes

我都係

我想搬出去但屋企人求我唔好搬

利申 :25歲

如果一齊住嘅比分啲燈油火蠟，飯錢都應該呀。你開同屋企人住唔係叫屋企人養埋你呀嘛。雖然6K呢個數有啲多，如果你人工唔係高嘅話

唔覺得被迫
有能力搬走但中意同屋企人住又可以儲錢

生得出黎就有責任照顧個仔女直到佢地有能力照顧自己。生佢地出黎唔係佢地既選擇，係父母既選擇，唔好講到咁偉大

咪係
樓主以為自己係邊個
以為以前呀?
25歲結婚生仔 順順利利出埋去主
真係發緊夢
無野係必然咖

自己廢 冇料就認啦
邊個逼呀
男人老狗25仲痴屋企住
點帶條女返屋企扑嘢 過夜
條女想玩煮飯仔咁點
平日想靜靜地二人世界去邊呀
班friend想上黎開party 屋企人係度都唔方便啦

點解唔撚係屋企人搬係自己搬

間房咁大點解唔得 難得你以前冇房？

我夠有幾層私樓 身家過億

咁咩都要計到咁清楚我自己出去住得啦
大家自負盈虧，唔好邊個分擔邊個D咩
唔好講到邊個欠邊個咁
大家均均真真

隔住道門係到叫就ok?
行出廳見到大家都尷尬啦

自願架喎又不用租樓，限聚令日日回家食，都省唔少

個個老豆老母都接受到個仔晚晚帶人返黎過夜？

點樣迫你你話想搬出去住佢地拎刀斬你?

你人工幾多先，6k唔多喎

你間房一千呎？
容納到二十條友開party?

我31歲都仲係同屋企住
搬過出去...但開支好撚大
租去左成五六千
雜費又成千...仲好多野煩
我覺得除非真係同屋企完全關係惡劣到爆
如果唔係都唔好諗出去住住
依家搬番黎...扣晒家用食飯搭車
一個月仲儲成萬零蚊...以前最多就儲三千零
有時有咩突發野仲會做月光族

比小小當係塞住老豆老母把口咪算。你自己住6000 租到未交到啦，點計都係賺架喎。

有時唔係錢問題
如果你話係一家人但要每樣都計我會比夠10K搬出去住

家用（唔洗做家務）vs 家用+租（仲要做）

6千出去租到D得80呎連埋廁所
再唔係就唐樓行七八九層
再唔係就好偏僻落車仲要成十幾二十分鐘
再唔係就舊到不得了...分分鐘落雨會有位滲水
再唔係就樓下有架步/麻雀館...成日有D街外人出出入入
再唔係就好多南亞差差...嘰哩咕嚕

你買唔到樓就唔係有人「逼」你啦
買又買唔到, 連租都畀唔起學人講自由?

唔理你有無父幹
起碼勁過裙腳仔先

好想搬出去
雖然女女唔介意同我屈埋係房
但成日有人阻住晒好麻煩

大把啦,,,多的是

其實係唔正常社會 eg 香港... 先會令不唔正常的野變到正常

問題正常其他國家唔會咁做…

利申25歲仲住屋企

為世所迫

開埋OT咪過20k
仲笑笑口話當幫我儲錢
屌那星呃左我咁多年利是錢都仲未比返我

屋企夠大我都想

心意嚟架姐，真係食咗包公仔麵叫你畀番五蚊咩。，如果你老豆老母退咗休食老本，你除非好憎佢，你都情願佢多幾個錢買嘢去旅行啦。你唔介意每個月洗多幾k你晨早搬咗出去啦

身在福中不知福
搬出去住又儲唔到錢又要做家務

你呢種思想 係唔識隨環境經濟轉變而變通
呢家個人難以搬出去住 就梗係黐屋企

正如以前傳統幾代住埋一齊
你搬出去 人地都覺得你有問題
但社會環境令到以核心家庭父母為主

不知幾爽 又唔駛交租 又有免費飯食

你有冇諗過係你屋企人被迫同你住

誠哥住劏房先叫逼
你呢d叫冇錢搬唔到出去

你未見過逐樣計姐
Sorry我早就搬左出去

搵到個roommate夾租係會好好多嘅
當你7k 一個人 你只係住到劏房
兩條友14k 已經租到兩房細單位私樓

被社會逼
那有錢你老母

自立同自由既野, 同兩老住係永遠得唔到
好聽咪叫變通慳錢, 但搵到錢我點解仲要辛苦自己, 剝削自己既自由

你免費, 唔代表人地都係免費

一直訓廳，冇日好訓

講咁多做乜
窮咪唔可以自己住囉
唔洗講咁遠咩文化咩咩咩咩
反正就係得一個factor係窮

係
老豆老母一定係畀人逼先生到你出黎啦

所以樓豬咪就係畀「窮」逼自己同屋企人住囉

我就唔信你租唔起劏房
錢同自由，你揀左錢姐

同父母兩老同住,間公屋係我名

所以我咪話個前題係如果你唔憎你父母囉。你心甘情願咁樣比佢計住又怪得邊個。咁而家樓主係講緊「被逼」同屋企住嘅人，對象唔係你呢啲唔介意比多啲錢出去住嘅人呀嘛。

個post d 人咁痴線既
明明係樓價同埋d租同埋日常使費咁撚貴，但係就話係你搵錢唔夠多
利申無自己一間房有能力出去租樓住，但係d使費真係貴到仆街，都係慢慢儲錢買樓算

我老母叫我比10k

搵萬幾二萬鬼有能力咩

如果有房都好，你唔住都掉空係到
利申：瞓廳撚

咁咪由佢等，佢唔訓佢既事，又唔係我逼佢唔訓
利申: 自從我無視左幾次我阿媽一副想我讚佢等埋我先訓既樣之後，佢就無再等我

無得逼 我都搬過出去 但無錢就係無錢

「你生得我出黎，養子係父母既責任，你幾時聽過人話子女唔養自己係不負責任?」

單親家庭，阿媽咁辛苦一個人湊大我，我想同佢一齊住，照顧到佢百年歸老

你依啲廢人真係浪費地球資源
唔死都無撚用

45被迫同家人住就話啫

關係差既咪月月清都要搬

所以唔係錢既問題
仲有係尊嚴既問題

我搵緊5萬一個月，交10k家用，搬出去之後交6k俾屋企算
計埋租金每個月開支都係多幾千

35 歲揮手

仔女同老豆老母住 講成寄人籬下

關係都幾撚差

笑死 搬出去住都可以打飛機

樓價物價你無得改變，只能適應
你自己的身價就可以改變，咁唔係叫你搵多d錢可以叫你點？
你買樓個時叫業主6，7折俾你lor

我同屋企人住好幸福俾幾千蚊家用又有飯食有湯飲，水電煤上網費又唔洗我交，家務又唔洗我點做最多吸下塵抹下地，成個大爺咁，我呢世都唔想結婚唔想搬

拉

香港就係太多你呢種垃圾
明明係自己無撚用都可以講到自己受害者咁

我自願
女又冇,錢又冇
日日喺屋企hea

點解樓上咁多人講到自己係鍾意屋企人住先一齊住

你話冇錢、慳錢、為勢所迫所以同屋企人住都容易啲理解

未過25已經常搬

同屋企人住係相處煩少少姐
慳埋既錢仲多
大把人有樓都同屋企人住 再租自己層樓出去
除非屋企環境好惡劣唔到你唔搬
唔係都會一齊住
諗住結婚前一兩年先走同女朋友出去同居住

唔怪得d業主寧願吉左個鋪位都唔肯減租啦，原來收咁多錢租係應份既

內外都係問題
但呢個post既垃圾將個波推落外在因素
完全無視自己廢呢個內在因素
未聽過汰弱留強咩？
廢柴就認啦

痴屋企住不知幾開心

自由市場就係咁, 大把資本同你企撚硬
你一係食一係唔食

咪係

afford 到搬出去但完全唔想搬
屋企食好住好 有工人有車位
交 三四千家用就塞住老母把口唔洗煩

搬出去每個月洗多成皮住得個二三百呎真係狗也不屌 家務又要自己做

每個月去次日本都夠

睇你同咩人比較
買到樓搬出去住真係可以打飛機

咁其實同屋企人關係好一齊住有乜問題
而家28歲 屋企成日煮飯有飯食 家務大家分黎做下
女朋友得閒上黎訓幾日咁 幾好啊

呢d on9失敗者比佢做業主咪一樣收到盡

你班垃圾有無人同老細講呢排市道差，收少d人工？

有
經濟無咁既能力

咁我就唔知佢地搵幾多啦，我自己都係高過中位數少少，去唔到連登仔fg 價
只係我覺得租加自己住既使費又咁多錢，供樓又咁多錢，不如我儲多d首期好過

我屋企都係差唔多情況
但我就好撚想搬, 咁樣先可以「自由」, 屋企鍾意啲野點鋪點擺, 買乜野返黎都唔會有任何阻礙

咁你老細市道好個陣有無加返你咁多人工呀

剩係煮飯都千幾二千
重有水電煤 最貴係租就唔洗講
BTW 6000 雖然都多

喂，你唔明我講咩呀？
我好支持自由市場呀
業主唔減租，同你唔減人工一樣姐

利申：我自己做老闆

點解無

我覺得比20~25%差唔多啦
6000都多左少少既

23歲住緊劏房一月頭就冇咗6000幾租水電上網揮手區

啱呀 屋企人年紀越嚟越大，就算搬走都會擔心佢哋

痴撚線，撇除政治立場同屋企人住講到寄人籬下，連登仔果然仇父仇母

唔係被逼 係洗少好多兼唔洗煩

好難得見到個正常價值觀既連登仔

成日聽埋d藍絲廢老論

全家都黃

有層樓收緊租

食好住好

暫時無諗住搬出去住

而家仲邊有五六千

我屋企唔洗我比
儲多d錢好過
出去住食自己

認真如果好景個陣老闆待我不薄，而家市道差減少少人工有咩所謂，特別係食哂屎個d行業，呢d先係真正既獅子山精神，並唔係廢老講個種只有單方面付出

有咩分別

叫佢地自己睇report 好過

人工係new york既52% 但rent係世界第一, new york 既127%
我唔否認內在有問題 但絕大部分係租金過份貴

有時覺得老母好撚煩想搬
諗諗下要用多萬幾蚊去住間細啲差啲既屋
都係繼續比佢煩算

巴打你唔明我想講咩，係正常既資本社會底下大財團應該有佢既社會責任，而家就變成吸血鬼咁，吸乾哂就等下個租再吸過

父母分開左跟自己其中一個住
都好擔心另一個
驚佢自己頭暈身慶中風暈左

起碼月入三萬 如果單身起碼要4萬 25歲好多人都below2萬

同屋企人住先正
想扑野咪出酒店囉 唔同地方仲有情趣啦
食飯有屋企人買餸煮飯仲有湯飲 熱水煲長期有熱水
唔使做家務 著過啲衫放入洗衣機有人幫你洗乾淨摺好比返你
打工又唔驚失業 返工返到攰大壓力鐘意裸辭就辭
病咗又有人照顧 死咗都有人知呀
住屋企世界第一 儲錢又得做月光族又得

當然要好好孝順兩老 搬咗出去先會知屋企既好

冇野好討論，大把想搬冇能力大把唔想搬因為屋企太舒服

遲啲搬走可能都會裝個cam，得閒睇吓佢哋有冇咩事

前提
屋企關係好, 兩老唔係廢老思想

我覺得應該調返轉
喺香港廿五歲搬出去住多數被逼
一係就同屋企人政見唔同
一係就屋企細到住唔落
一個人有返咁上下大既屋企
有屋企人打點家務
再望返搬出去洗費就三級跳
邊個會諗住搬
好有錢或搵好多果d就另計啦

對 同屋企人相處唔好就早走早著

你都係? 我地可以做朋友

我女朋友呀爸送嘅

我老母恨不得我搬出去
知我有能力
但我就賴死唔走
起碼買日用品唔駛煩

其實住屋企有幾唔正常
而加又唔係話結咗婚要一齊住

咩叫被迫
你有能力就一早自己搬到出去
無能力就怪自己 無得話被迫

三十五都同住就話姐

你冇得選擇喺邊度出世唔會叫做"你被迫喺香港出世"
明明應有民主但又唔俾你選擇政制,先係被迫

Exactly 屋企件藍屍成日懶醒 返咗工十幾年仲搵緊萬幾蚊都係到自豪 如果唔係想儲錢神早搬出去

搬出去屋企人會傷心

逼既前提係你本身有得選擇

我明白既，我男朋友買左樓自己住，我感受到佢果種自由

交租等如幫人供樓
搭的士等如幫車主供車
搭飛機等如幫航空公司供架飛機、幫空姐個男朋友供佢條女

agree講得好
成日話交租=幫人供樓
依家冇份住咩

應該調轉開啦
有咩人25歲搬左出來自己住揮手區

自己住，交緊10k家用。

真 細個都係咁
你夜返多幾次就唔會再擔心㗎喇

我諗到4都係同佢哋住，唉，撚有錢

預見到自己將來會係小孩房大叔 喊出嚟

藍屍口吻
冇槍冇炮冇軍隊 仲想學人搞獨立
明明係自己無撚用都可以講到自己受害者咁 冇能力就話被逼

其實講到尾咪又係錢問題 乜野中意同屋企人住如果你搵6,7萬個月 有能力搬岀去之餘仲要草到錢 我就唔信有人會想繼續同屋企住

師兄你四十歲坐MRI玩連登?

禾都係瞓廳

梳化，飯枱，企缸，浴缸

人生好苦

Context*

唔係被迫 自己冇能力買樓 出去租又負擔大

夾租

冇冇計埋稅？因為香港係用賣地收入代替部份稅收net

income after deducting tax and rent

25歲仲同屋企人住有咩問題？如果同屋企人關係好，咁係陪屋企人。將來結婚搬左出去，見屋企人時間會少好多，所以我好珍惜係屋企住嘅時間。

睇情況既姐
房都無間唔搬呀?

有冇計埋New York 平地多好多+失業率高過香港？
呢幾樣夾埋就係綜合左 收入vs土地/租金既分析

笑你廢就屈人係藍屍
唔笑你地廢都比少少原因出黎啦
成班垃圾淨係識委過於人
未見過一個會反省自己

講事實就係藍屍，咁我係藍屍囉

認同，真係世上只有

有時忙到碗同垃圾都唔扔。老母放工過黎見到幫我做埋

真係感動

香港陸地總面積約1,100平方公里，新加坡只有700多平方公里，可是香港山高平地少，而且有七成五土地是郊外地方，郊野公園更佔香港總面積四成，只有約260平方公里（不多於兩成五土地）可用作城市發展。反觀新加坡，陸地面積只及香港六成多，但由於不斷填海，面積不停擴大，而且絕大部分（約675平方公里）為可發展土地。

紐約也是全美國人口最密集的主要城市[15]，2012年有8,336,697人[16]居住於302.64平方英里（783.8平方公里）的土地上 (wiki)
你打開new york city 個地圖就知佢地平地率極高, google map 上面綠色位置極少，保守估計最少8成都係flat land, 即係最少600 square km

放心，你之後都係同屋企人住

我覺得無咩問題
除非你本身同屋企人關係好差啦

唔係唔想同屋企人住
只係好想有自己間房 好想有屬於自己既空間

當然冇人迫到你
但個現實環境會迫到你
除非你老豆老母有精神病唔走唔得
或者你真係高薪厚職又唔怕失業
如果唔係，同屋企人相處到既好地地搬乜撚
搬得就緊係要住得似返個人舒服有小小私人空間
唔通攞半份糧租劏房/大西北日日兩三粒鐘搭車返工咩
睇埋而家武肺幾撚多人毛啦啦失業又要交租
邊敢亂咁租屋呀
抽到公屋就恭喜你

成班失敗者係圍爐25仲同屋企人住好正常

開個pateron, 賣幾百USD幾張相, 有廿個人買就夠做

單身+同屋企人關係唔差+屋企唔係太擠迫

如果符合呢三點，諗唔到任何理由要搬出去

唔洗錢做野人先得架

無房個啲叫乜

你真係廢青
點會被迫同住

有心既去去做麥難民咪得

次次都係張床度玩好撚悶架麻
係廳打打下PS4 想屌就係梳化直接開波不知幾爽
同屋企人住點樣做到依野樣

咩被迫 想一直住添呀
每月洗少成皮幾野 又有住家飯食 不知幾撚爽

因為香港社會環境令佢地覺得好正常
而係其他國家, 甚至支那人
好多大學畢業就搬出去住
人要自立自主, 咁大個人仲日日返到屋企呀爸呀媽我真係接受唔到
明明係應該有人叫返自己做老豆先岩

帶女番黎屌都唔方便啦
屋企有人仲會唔會叫人上黎飲酒吹水呀？
當然你係寒酸撚連開飯都成問題就另計

夠25歲仲痴屋企嗰d係冇出色嘅群腳仔

點解被迫.,,同屋企人住幾開心..你話唔開心就係被迫姐
而且個個連登仔咁高月入咩..先係果2皮幾..租得黎屎都食唔起

因為人大左應該過自己既生活
而自己既生活唔應該再係日日都有父母係眼前既世界
個人覺得人大左各自各生活先叫正常

中撚晒
現實香港社會係畸型 係難上樓
但唔係難到「冇可能」
只係一班廢柴不斷搵借口

工廈2000蚊

依家咁既環境大把
但真係得80呎連埋廁所
放張床放半張枱就冇咩位淨
你想大啲可以...100-120呎
但唔係三尖八角就係殘殘舊舊
一係行七八層唐樓樓下有架步
一係去到元天屯村屋
落車仲要行十幾二十分鐘
平吋三千幾四千都有添
但係落雨會漏水滲水...廁所水壓唔夠力
或者瞓係馬桶隔離

2000幾尺同屋企人住算
反正買唔到樓

未結婚都唔會打算搬出去

利：月入5萬

有房個 d人梗係唔介意痴屋企住啦
唔鐘意就入房關門 自成一閣
有冇諗過有人係無自己房 同父母一間房
唔好講識女朋友咁大想頭
連朋友都唔想佢上黎屋企
人地連工人都有房 同父母一間房真係好柒
打個飛機都要入廁所 但就比人催你用完未

個個比人話因為廢出唔到去住
事實有好多人揾兩三萬都唔想出去租
開支大左就儲唔到錢買樓
根本而家有樓既人以前好多都揾得幾千蚊
可能而家都仲係揾得萬幾蚊
但當時樓價就幾十萬所以供得起
升左而家就賺十幾倍 值幾百萬
相反而家就算揾到3萬都比人話廢

根本後生一代係比舊一代壓窄緊
就因為d樓 資源全部係佢地手
你揾得多錢過佢地都無用
仲要比人話廢 無奈只可以同屋企住

我都係咁諗
儲番十零年夠去台灣fullpay買層樓
租俾人又得...諗下搬過去又得
再儲多十年八年錢養老

買唔到樓真係好正常, 香港樓真係好撚貴
所以要跟屋企住真係無可奈何大家明
但唔好將「荒謬」講到係「正常」
真係好撚肉酸

其實係
以前有手有腳 有份工就供得起
仲要講緊一個人養起頭家
好多廢佬幾層樓揸手
居屋自住 買多一層出租大有人在
仲要講緊大多數都係供15-20年
我地家陣要供30年
仲要兩公婆都要做野

有冇諗過世界好大唔止得香港一個地方
唔好再用自己既生命留喺度玩呢個遊戲

加上香港變到咁既環境 天時地利人和有晒
走到既人真係要走

無錯,所以new york租會平. 而呢個亦係外來因素

但點解人地new york咁大都係得8 百幾萬人, 而香港咁撚細都可以有成7百幾萬人而且keep住有新移民落黎？

所以要計就計埋收入 vs人均佔土地/租金既比例啦

屌 講中晒
莫講話房，好多人連自己一張床都冇
完全冇私人空間，做咩都俾人望住
家中廢老嘈嘈閉，搞到間屋污煙瘴氣
屋企本應係最令人放鬆嘅地方，但我就好似透唔到氣咁
想離開但錢又有排儲
呢種感受 家庭幸福嘅中產仔女點會明

你要放私欲為首咪租樓囉，每個人追求既野都唔同
都係個句, 25 歲 當你搵到入息中位2倍人工 4萬蚊，出去租都無左25%
我寧願比人話群腳仔好過on99 每個月攞一皮幫人供樓啦

一層自住
一層放租

點解唔租樓？
搵粉嶺$9000 都有成交啵

有能力搬出去 但我而家寧願每個月俾萬幾蚊家用 當tum下阿媽 俾佢買下野 去下旅行 都吾想拎去交租 而且住屋企其實煩少好多野

40歲唔比玩連登嫁咩

咁似我既
但我間中都有搬走既念頭

我同屋企住
但好在我阿媽唔係個啲婆仔
又無個咁戇鳩既傳統定唔知賤種既思維
「你阿媽我都後生過」呢句說話出至佢口 由細聽到大
有個知道咩叫「自己有自己世界同生活」又理性 知道個仔唔係自己既「私有物」係我暫時覺得自己人生最幸運既事

可能我由阿公個代已經無你咁感情用事
人左就有自己生活 自己世界
父母只係你既親人 而唔應該係你既「一頭家」
父母兩個人佢地就「一頭家」
個小朋友大個左不論佢有無自己另一伴同小朋友
都唔應該再係好似你咁著重個個同父母一齊既「家」
認同係應該要照顧 但係係講緊一星期/一個月見次面
或者定期俾個電話溝通下大家了解下近期情況個種就應該夠
利申自己廢 而被逼同屋企人住

其實理性咁睇
咁大個人仲要同父母住 的確係叫寄人籬下
因為我覺得人大左係應該自己住 有自己世界 有自己空間 有自己生活
屋企人唔應該亦唔需要再每日都係你既生活裏面
當然香港地 我廢所以都被逼要寄人籬下

想搬返去外國
返左嚟一個月已經頂唔順
慣左自己一個人住

關事架咩？
人大左應該離開父母架啦
父母亦唔應該係你生活再日日都存在

養你好似係生你出黎個個應該要負責
而你大左唔係應該要離關屋企過自己生活 活自己世界架咩？
唔係呢你唔理你父母
但你唔好講到「父母」係你長大成人後有自己既生活時亦佔好大比重咁
可能我個人比較理性 亦可能我個人唔鍾意呢啲華人賤種思維
利申由阿公個代思想已經好開化
無你呢啲咁既思想

求姐 無得唔俾架喎
點解啲人睇得「父母」咁重
重到可以覺得自己既生活唔應該無左佢地

唔係我想既思想，係我老豆既思想，一鬧交佢無道理就會講佢為我供書教學乜乜柒柒，乜撚野話我乜都好應該

咁依家我寄人籬下可以點

純綷呻下，基本都無咩可以做，唔通博俾人趕出門口

搵條月入四萬既女一齊租，隨時扑野

係咪興比三分一

如果係單身 屋企有空間咪當儲錢
等三十歲可以有得選擇

依家住好少少都過萬
五六千係套房價

有五萬 單身好好洗啦
儲幾年就成球 睇你點fing架姐

自己買黎供 無仔女既話死左又變銀主盤
幾on9 有仔女另計

自己住寂寞
唔鐘意同另一半成日一齊訓/見太多
又想有私人空間
鐘意飲住家湯

好似都係同屋企住先得

我得一條友...住大D又住唔晒

我都試緊搬出去住一年 感受下如何

d人同屋企人住一世
由25住到40
再等老豆老母瓜左
橦樓就係自己

睇幾多人啦個屋企
衫又無位晾
個個霸住哂
積埋積埋拎出去洗
又夜晚用廁所
諗住去又點知有人用
等到夜一夜先沖涼
好多細位問題
家家有本難念的經

I know that feel bro, 我都係自己將就，有機會我都會搬走或移民，香港就係咁撚痴線

真係親戚？

巴打

完全明白，有時放工返到屋企想靜下，點知佢地又大大聲咁睇電視

你估個個屋企關係都好

班兒登仔個個咁幸福
工都唔知返過未
點會明

就30都一樣，想搬但出邊啲租幾千蚊得一百呎。點搬呀？

不如呢度求其搵2男2女為一組去租屋住，咁大家邊住邊增進感情，做下frd，一齊打下機睇下戲打下牌傾下心事，幾爽吖

無屋企人
自己住左15年👋🏻👋🏻 好羨慕有好既屋企人幫手做家務煮飯陪下自己傾下計

到交稅你就會心懷感激

兩老係藍，日日想思想控制你就唔係咁講

毒撚永遠痴住屋企，老豆想我走添